九巴工潮事件投票

【03:39】 被九巴解僱的葉蔚琳與夫劉卓恆，今晨2時被安排進入九巴車廠與車務總監梁健宏及總經理蘇偉基會晤，雙方會面近1小時20分鐘，至今晨3時20分結束，葉其後與丈夫向記者講述會面結果。

葉指她與丈夫及另外被解僱2名車長，可於今日取回工作證，暫時恢復僱員身份。葉續指總經理蘇偉基指，公司好大機會達成對取消評核機制的訴求，另加強與乘客減少磨擦的訴求，亦會盡快有員工通告，通知員工完成日期。她續指被解僱4人今日取回工作證後，形式上會透過上訴渠道申訴，上訴期間會有人工出。葉指：「正義必然長存，真理得到人支持，感覺人間有情，並對城巴，新巴車長及市民到場支持，無言感激，並指團結就是力量，希望大家有一個和諧社會，繼續團結，為未來創奇蹟。」記者問葉是否視之為勝利，她指：「唔好講住，公司同我地攞出最大誠意。」

九巴傳訊及公共事務部副主管林子豪表示，車務總監梁健宏及總經理蘇偉基與葉蔚琳與夫劉卓恆及其家屬會面近1小時20分鐘。林指4位昨(6日)被公司終止僱傭合約的同事，公司決定暫緩，薪金會繼續發放，覆檢程序會盡快進行，而覆檢程序以往一直有恆常機制作上訴委員會，包括法律部，內部批核部及人事部同事，如果有處理第一部份員工相關決定的同事，不會作委員會，以保持獨立性。林續指葉蔚琳向其表示夫婦2人已交出員工證，恐2人隨後返家搭不到巴士，故會安排巴士載葉及其丈夫及聲援人士出美孚回家休息。

林指暫緩決定是根據員工作出一個上訴申請，是根據固有機制，當員工作出上訴，公司必然會暫緩，並會盡快啟動及完成覆檢，而4位車長均納入覆檢機制。行動結束後車廠恢復運作。

【02：00】 被九巴解僱的葉蔚琳與其丈夫劉卓恆，今晨2時被安排進入車廠與高層會面。

--------------------------------------------------------------

九巴罷駛風波過後，昨日(6日)疑秋後算帳狠炒「月薪車長大聯盟」召集人葉蔚琳、其夫劉卓恆及2名車長。昨晚10時起約200名市民於九巴荔枝角車廠外集會，聲援被解僱車長。而葉蔚琳則呼籲車長午夜到荔枝角車廠聲援，並表達不滿。

葉蔚琳與夫於晚上10時半左右抵達車廠，葉指團結就是力量，相信正義長存。多名議員及政黨晚上在荔枝角車廠集合，包括公民黨陳淑莊、社民連吳文遠、香港眾志周庭及被取消議員資格的劉小麗均有現身，他們怒轟九巴「打壓工運可恥」。在場市民大叫「插九巴，撐車長、撐復職」等口號。

至今(7日)晨零時30分，約40人在車廠出入口靜坐。九巴一度派員在靜坐人士後面手拉手築起人鍊，防止有人堵塞出入口，但最終市民亦佔據出入口，導致多輛巴士不能駛出及駛入車廠。

據悉，九巴約在零時45分全面停止荔枝角廠的入油工作，指示巴士改往月輪街車廠。九巴亦要求廠內下班員工盡快乘搭員工巴士離開，以免他們參加集會，又不讓員工乘搭員工巴士返廠。

九巴傳訊及公共事務部副主管林子豪到場表示，九巴車務總監梁健宏及總經理蘇偉基，希望與事件中的車長、包括葉蔚琳、及其先生劉卓恆會面，就今次事件作一個商討，相關管理層希望可以盡快與2位車長會面，會面內容最主要想傳達一個信息，就是提醒4位車長有一個上訴機制，由一個委員會作獨立評斷，就離職解僱事宜作出復檢，希望盡快聯絡4位車長。
....................

支持九巴炒左佢地 唔支持

一開始冇政黨自己出黎搞工潮，都支持佢地幾丁友仔對抗大集團
但昨晚政黨一出黎抽水，件事就變哂質

你都on撚9
之前你有無企出黎支持呀
政黨出黎支持好過你d鍵盤戰士得把口

你係連登講支持要出黎？你第一日上連登阿，你都on撚99